U bent niet bang zou schamen.
U bent niet op zoek naar look groter dan elk lichaam anders.
_Nu_ ik echt heel graag lopen in dezelfde ruimte als u."
"onzinnige meisje!"
was zijn antwoord, maar niet helemaal in woede.
Emma had net zoveel reden om tevreden te zijn met de rest van de partij met Mr. Knightley.
Ze werd ontvangen met een hartelijke betrekking die niet konden maar let en elke consequentie kon ze wensen.
Wanneer de Westons aankwamen, de vriendelijkste looks van liefde, de sterkste bewondering waren voor haar, zowel man en vrouw; de zoon naderde haar met een vrolijk gretigheid die haar als zijn eigenaardige object, en tijdens het diner vond ze hem zittend op haar--en, zoals zij vast geloven, niet zonder enige behendigheid aan zijn zijde.
Het feest was vrij groot, want het bestond uit een andere familie, een goede volumedoelstellingen land familie, wie de Coles had het voordeel van naamgeving onder hun bekendheid en de mannelijke deel van Mr. Cox's family, de advocaat van Highbury.
De minder eerbare vrouwen moesten komen in de avond met Miss Bates, Miss Fairfax en Miss Smith; maar al, tijdens het diner, waren ze te talrijk voor elk onderwerp van gesprek te voeren algemene; en, terwijl politiek en Mr. Elton spake, Emma kon vrij overlevering al haar aandacht op de aangenaamheid van haar buurvrouw.
